\subsection{Sequenzdiagramm}
\label{ch:Escalator:Sequenzdiagramm}

Das Sequenzdiagramm in Abbildung \ref{fig:Escalator:Sequenzdiagramm} beschreibt das folgende Szenario: Ein NPC bzw. die nutzende Person betritt die obere Bodenplatte einer in Ruhe stehenden Rolltreppe, welche die Bewegungsrichtung ändern kann. Nach einer gewissen Zeit versetzt sich die Rolltreppe wieder in den Ruhezustand.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false,width=0.6\linewidth]{images/Escalator_images/Escalator_Sequenzdiagramm.svg}
    \caption{Rolltreppe aktiviert Sequenzdiagramm}
    \label{fig:Escalator:Sequenzdiagramm}
\end{figure}

\begin{enumerate}
    \item\glqq +NotifyMyPoleOfActivation()\grqq\space wird bei Begehen bzw. Auslösen aufgerufen. Diese Methode ruft wiederum auf der zugehörigen Säule die nächste Methode auf. 
    \item\glqq +myPole.StepPlateTriggered()\grqq\space benachrichtigt die zugehörige Säule über das Betreten eines Objekts.
    \item\glqq +StepPlatePoleActivated(escalatorPoleUp)\grqq\space wird aufgerufen, um der Rolltreppe zu signalisieren, von welcher Richtung aus ein Objekt die Rolltreppe betreten möchte.
    \item\glqq -SetRollingDown(true)\grqq\space ändert das Attribut drivingDown auf true. Dies repräsentiert, dass die Rolltreppe sich nach unten bewegt.
    \item\glqq +SetWalkable(true)\grqq\space
    sorgt dafür, dass die Rolltreppe für bewegende Objekte aus der Richtung der oberen Säule begehbar wird.
    \item\glqq SetRollingUp(false)\grqq\space sorgt dafür, dass die Rolltreppe ihr Attribut rollingUp auf false setzt. Dadurch wird signalisiert, dass die Rolltreppe sich nicht nach unten bewegt.
    \item\glqq -SetWalkable(false)\grqq\space
    sorgt dafür, dass die Rolltreppe für bewegende Objekte aus der Richtung der unteren Säule nicht begehbar wird.
    \item\glqq -RefreshMovementStopCountdown()\grqq\space setzt das Attribut resetMovmentTimer auf \\
    WAITING\_CHANGE\_DIRECTION\_TIME innerhalb der Escalator-Klasse. Dies sorgt dafür, dass die Rolltreppe sich wieder eine gewisse Zeit lange in dieselbe Richtung bewegt.
\end{enumerate}